計劃進修PhD/Research討論區(35) 進出象牙塔談何容易

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

精選Papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:
Psychology:

歡迎大家繼續擴充

未入局Chem佬LM

鳩問,physical chem係咪姐係quantum+thermodynamics?
識左就唔識特登讀physical chem?

psyc撚lm

唔少psyc相關啵

lm

Vegas...

你講UG?
UG既話都係你講果兩味
洗唔洗特登讀.....你確定你真係識?

Hippocampus既functional connectivity有新發現

召喚一言筆發兄

HKU好波

呢個係BME同EE Departments合作既研究。有時我諗，香港唔係冇comput. Neurosci，而係通常都係Biomedical Engine 負責研究，而唔係Psy dept玩

g

[/member]dementia [/member]

我屌丫

頻臨絕種文科撚留名

係咪一定要申請到國家獎學金先有得入學?同埋難度係點?
>唔係，可以自費
學費國立就master 100萬yen兩年
私立起碼double, 視乎邊間同讀咩
文部省每個國家一年得一兩個，難度你想像到

我見有d人話跟prof做一年ra等佢收你又得?
>入學同做ra兩回事黎
首先日本原則上係唔會無神神請外國人ra
你聽嘅果種應該叫「研究生」
即係履修生，純粹比錢入去上下堂，同prof學下野
好似要每季續學席，同埋有年期限，入學都要考試

而家開始學日文,兩年半衝N1唔知夠唔夠
>呢樣睇個人天份
但如果係香港有底
再去日本讀一年，基本上都會考到

唔記得加密
算啦，都唔係秘密

但係咪真係完全唔請外國人UG RA? 最近見RIKEN有個post完全係開正我果範 諗緊試唔試下

咁考試係用英文定日文考?

我見RIKEN啲post係日本page同英文page係唔一樣
日文齊好多 所以我估佢開得係英文page應該預左請我外國人 同埋個prof.個lab依家都有幾個外國人 想try

利申: 識睇日文 但聽講寫都唔得 諗住考N2

新post留名先
我個phd計劃已被逼取消

報咗CU嘅cs master
重有冇其他同cs有關嘅三大master degree好介紹？

開始點名

[member] 點講好其實我已經有男朋友人選
但係屋企人唔多應該話完全接受唔到
我就唔講咁多了因爲講多好易自爆 [/~member]

其實理論上讀phd 有stipend 可以唔需要理屋企/ 比屋企控制
雖然唔係個個想搞到斷六親
btw 香港仲有咁專制既大家族架咩
圍村個種?

做住RA搵PhD, 千祈唔好咁傻仔RA + pt PhD, 一黎你RA個research fund用晒你就等於量地；二黎pt research degree用多好多時間

都唔係錢既問題，而係如果當初讀醫既話作為medical officer基本上你想做research就會有subjects自己行入黎你個publication既results section度。我新呢份RA做左半個月已經夠results可以寫manuscript

相比之下做基礎/應用科學既research慘過食兩舊屎，得個做字又曲高和寡冇人識欣賞

五個月/半年
打錯字唔好意思

我由一開始就好似佢Year 5咁諗
讀自己想讀的Course 做想做既野
結果有一半科爛grade
依家second low做緊垃圾technician工

有冇巴打絲打Quit 左PhD 或者Mphil ，我有時候想Quit ，因為無左方向 ，同個老闆太harah

可以考慮轉老細？

唔啦，我已經開始覺得曬時間

係就係

PD 係post-doc

可以做成世咩，一年續一年

開ac 睇下有咩要填先啦，有d學校要寫埋d 奇離野你可能無準備過

好，聽日搞

開始唔知想點，老闆又唔係好識，我又唔係好識，互相浪費時間

想問下taught master (外國）通常幾時dead？

唉，幾時我先都有得pub一下

俾幾千咪有囉，大把收錢嘅journal

牛橋PHD難唔難報?
IVY BA GPA3.9

考好個GRE 留返係美帝啦

來緊報PhD,諗緊lancaster定durham 公司full pay

好多open access 嘅academic journal 其實投稿門檻相當低，我唔知閣下係咩area ，不過我都係道聽塗說耳

Advanced Science Letter? Advanced Materials Research?

工作需要來緊會報PhD Management
小弟以前ug同master都係HR
自己有興趣係work life balance, employee wellbeing，developmental relationship呢幾方面
Lancaster 同Durham呢兩間諗緊邊間好d

［member]傳教士 我岩岩見到你potential supervisor拖住個gip走佬 [/member]

同Supervisor discuss
現在LIFE SCI 好多人都想研究 Cancer ..想易拎d funding
我問佢cancer progress 其實如何, 佢老實講話其實唔快 .
老實講好多knowledge 可能比多變既cancer易做
難做難有result=多funding
易做易有result=少funding

美國佬好鐘意講bacon bacon bacon
我唔知佢食個d同我地係香港自助餐食到既煙肉有冇分別..
我完全唔覺得好食 火腿/午餐肉仲好食啦
雖然三樣都好撚致癌

...可能香港無資源更加係咁....如果個潮流唔岩你, 做落去做好悶

食過呢種麵未

Donuts

如果你係住無 china town 既細城市
茶都無得你飲
點心，叉燒，腸粉 ...
發夢先食到

劣食中菜餐館
Moo shu pork, chop suey 就得有你食

Yes
我老細叫我報phd
但我唔高gpa (3.1)
我驚會唔收

邊種杯麵好食？

做緊fyp
打緊proposal 準備12月1號報

我覺得string都唔錯

冇人帶好慘㗎

PG 跟postdoc合作，出paper 佢哋會屈走corresponding author 又或者second author ，然後你自己就要排第三第四

係㗎，不過有大食大，有咩就可以推畀佢地

教書好好人，做老闆會鏟上天花板

會唔accept 嘅咩

之前睇過人哋D申請自己老闆嘅proposal ，佢哋竟然係炒我們之前出嘅paper 改做自己嘅idea

做research 好曬時間，不過讀pg真係學多好多嘢

當人們畢業搵工結婚生仔，你仲讀緊書，好冇力

做LAB比鼠咬親

做lab 啲medium contaminated 晒
啲cell 要養過

唔知點解bio school既neuron攞親過黎都會爛曬,做左三個星期得一粒用得

lab鼠仲乾淨過人,所以賣好貴

D cell一store 唔好就死鬼晒

而家先知t-SNE又關hinton事

養CELL真係好撚煩 ..
一唔鐘意就死/唔撚生 最撚幣係唔知邊到有問題
MEDIUM 跟住佢配又可以唔撚WORK 生唔到CELL

所以我先想轉去Developmental bio/genetics 玩下e.coli , dna rna protein 呢d
唔撚洗我小心咁養

玩bioinformatics咪咩都唔駛煩
btw點解而家咁興搞玩撚猿?

bioinformatics 我一開始以為係用電腦 去ANALYZE GENE 同GENE既關係
一大堆咁去做RNA Seq 去研究好似好爽 見親你地都係一大堆人出Nature
但我見到大部份既研究係研究 點樣整個好d 既algorithm 呢d 我唔識 所以不了

其他model 可以直接treatment...
現在首先你要 至少2個星期 將cell 養成 好狀態
再做treatment
屌佢老母 呢步已經好難...
佢地都話將CELL 養成好狀態就咩都做得到 但係點樣成好狀態?
無人知

windows laptop用adobe reader DC睇pdf點樣可以scroll得順啲？想要類似chrome睇網頁嗰種scroll法

哈哈😂但因為我嗰份pdf加密咗，一定要用Adobe reader開
算啦我諗應該冇解決方法

啲FBS係咪同佢同一個牌子？
聽講唔同batch嘅FBS都可以有差別

我都懷疑我個次係唔係pH meter出事 雖然phenol red個顏色係岩

屌佢老母2017年啦 pH meter 都做唔到perfect

白鼠俠

涉及生命嘅嘢，一個唔高興可以全軍覆沒

救護員.jpg

識，不過佢地本身係當地人

畢業嗰年一個offer 都收唔到，出嚟做嘢反而收到幾個offer

不過第三世界國家，professor 份收入可能低過香港做文員
好多都有外快先生存到

外國回流，不如試下大陸嘅千人計劃，好似唔錯嘅

仲糾結緊quit 唔quit

仲糾結緊 讀唔讀

mphil grad
之後返左一年工
而家先想返轉頭 讀多個PhD會唔會好傻豬